%@Titre:Asie 2011
\textbf{Partie A}

\emph{En physique, la tension \emph{U} aux bornes d'une \og résistance \fg{} est proportionnelle à l'intensité \emph{I} du courant qui la traverse, c'est-à-dire : $\emph{U} = \emph{R} \, \times \,\emph{I}$, où \emph{R} (valeur de la résistance) est le coefficient de proportionnalité.}

\emph{On rappelle que l'unité d'intensité est l'ampère et que l'unité de tension est le volt.}

\begin{tabularx}{\linewidth}{|l|*{4}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline 
L'intensité I (en ampères) &0,02 &0,03 &0,04 &0,08\\ \hline
Tension U (en volts) &3 &4,5 &6 &12\\ \hline
\end{tabularx} 

\begin{enumerate}
\item 
  \begin{enumerate}
  \item Vérifier que ce tableau est un tableau de proportionnalité.
  \item Quel est le coefficient de proportionnalité ?
  \item Calculer la tension U si l'intensité I vaut 0,07 ampère.
		
\smallskip

On nomme $f$ la fonction qui donne la tension U en fonction de l'intensité I.

\smallskip
	\end{enumerate}
\item Préciser la nature de la fonction $f$ et donner l'expression algébrique de $f(\text{I})$.
\item Dans le repère en annexe, tracer la représentation graphique de la fonction $f$. 
\item Lire graphiquement l'intensité quand U = $10$~volts (donner une valeur approchée avec la précision permise par le graphique).

Déterminer par un calcul la valeur exacte de l'intensité quand U = 10 volts.
\end{enumerate}

\textbf{Partie B}

\emph{En physique, la puissance \emph{P} de la \og résistance \fg{} est le produit de la tension \text{U} à ses bornes et de l'intensité \text{I} qui la traverse, c'est à dire $\emph{P} = \emph{U} \,\times$\, \emph{I}.\\
On rappelle que l'unité de puissance est le watt.}

\begin{enumerate}
\item En utilisant l'expression obtenue à la question 3 de la partie A, justifier que : 

\[\text{P} = 150 \times \text{I}^2\]

On nomme $g$ la fonction qui donne la puissance P en fonction de l'intensité I.
\smallskip

\item Calculer l'image de 7,5 par la fonction $g$.

\smallskip

En annexe, on donne la courbe représentative de la fonction $g$.
\item Lire graphiquement la puissance P quand I = 5 ampères (on fera apparaître sur le graphique les traits de construction ayant permis la lecture). 
\item Lire graphiquement un antécédent de \num{2500} par la fonction $g$ (on fera apparaître sur le graphique les traits de construction ayant permis la lecture). 
\item La puissance P est-elle proportionnelle à l'intensité I ? Justifier la réponse. 
\end{enumerate}